---
title: >-
    شمارهٔ ۶۱
---
# شمارهٔ ۶۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مرا در سینه دل چون نافه تا پرخون نخواهد شد</p></div>
<div class="m2"><p>نصیبم نکهتی زان طره شبگون نخواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کمال ناامیدی بین کزان نامهربان شادم</p></div>
<div class="m2"><p>به من بی‌مهریش گر زانچه هست افزون نخواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من و از محفلش اندیشه رفتن؟ محالست این</p></div>
<div class="m2"><p>که هرکس در بهشت آمد دگر بیرون نخواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چرا بندم به دل‌نشناس یاری دل که می‌دانم</p></div>
<div class="m2"><p>نثارش گر کنم صد جان ز من ممنون نخواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز کف مگذار جام عشق اگر عیش ابد خواهی</p></div>
<div class="m2"><p>کزین می هرکه شد سرخوش دگر محزون نخواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>طبیب اینست اگر با عاشقان بی‌مهری گردون</p></div>
<div class="m2"><p>به سامان کارم از بی‌مهری گردون نخواهد شد</p></div></div>